const data2017_2 = [
  {
    question:
      "La parte del casco que está por debajo de la línea de flotación se denomina:",
    options: ["Obra viva", "Costado", "Plan", "Obra muerta"],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question:
      "La hélice que, en marcha avante y vista desde popa, gira en sentido contrario a las agujas del reloj se denomina:",
    options: [
      "Hélice de paso variable",
      "Hélice plegable",
      "Hélice levógira",
      "Hélice dextrógira",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "Los cabos o cables que van de proa a popa a lo largo de los costados y a cierta altura, que sirven para poder agarrarnos y evitar que nos caigamos de la embarcación se denominan:",
    options: ["Candeleros", "Guardamancebos", "Pasamanos", "Manguerotes"],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "La maniobra de virar la cadena del ancla progresivamente hasta la embarcación, se denomina:",
    options: [
      "Ponerla a pique",
      "Aclarar el ancla",
      "Filar el ancla",
      "Levar el ancla",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "Si queremos colgar una defensa por el pasamanos, realizaremos un nudo:",
    options: ["Ballestrinque", "Llano", "Margarita", "Vuelta de rezón"],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question:
      "Cuando un barco fondeado gira alrededor de su ancla decimos que:",
    options: ["Garrea", "Se encuentra a la gira", "Rola", "Bornea"],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question: "Al utilizar un extintor de polvo seco se debe:",
    options: [
      "Agitarlo antes de su uso, por si el polvo está apelmazado",
      "Presurizarlo antes si es necesario, inclinándolo ligeramente hacia adelante y atacar la base del fuego",
      "Presurizarlo antes si es necesario, inclinándolo ligeramente hacia adelante y atacar directamente las llamas",
      "Las respuestas a) y b) son correctas",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question: "¿ Cuándo debemos usar las señales pirotécnicas ?",
    options: [
      "Antes de abandonar la embarcación y subir a la balsa",
      "Tan pronto como nos encontremos en la embarcación",
      "Cuando exista la posibilidad de que puedan verlas y podamos ser localizados",
      "No hace falta utilizarlas, ya que tenemos otros medios para que puedan localizarnos",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "Cuando decimos que extinguimos un incendio por eliminación del combustible, estamos utilizando como mecanismo de extinción:",
    options: [
      "La sofocación",
      "Corte de la reacción en cadena",
      "El enfriamiento",
      "La desalimentación",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "A la propiedad que tiene el buque una vez escorado de recuperar su posición de equilibrio, cuando se encuentra flotando en aguas en reposo, se denomina:",
    options: [
      "Estabilidad dinámica longitudinal",
      "Estabilidad estática transversal",
      "Estabilidad estática longitudinal",
      "Estabilidad dinámica transversal",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "En las proximidades de playas o zonas de baño no se podrá navegar a menos de:",
    options: [
      "200 metros de la playa o zona de baño",
      "100 metros de la playa o zona de baño",
      "250 metros de la playa o zona de baño",
      "150 metros de la playa o zona de baño",
    ],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question:
      "La descarga de aguas sucias al mar desde una embarcación de recreo en bahías y rías:",
    options: [
      "No se permite si hay restos de sólidos y se navega a más de 4 nudos",
      "Se permite si no hay restos de sólidos ni decoloración de las aguas",
      "Se permite si se navega a más de 4 nudos y están tratadas",
      "No se permite de ninguna forma",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
];

export default data2017_2;
